可以點反駁？

內地有個term叫做定體問（ 一定係體制嘅問題）， 意思就係將啲嘢歸咎於國家政策同人民質素，而吾睇個事情嘅真相既人
睇到呢度我真係一頭霧水

內地嘅共青團都叫人唔好用定體問諗嘢

點解要跟佢地思維諗野？
成件事已經錯哂

例如呢？可唔可以多句例子？謝謝

內地嘅共青團都叫人唔好用定體問諗嘢
如果個問題一定係體制問題點解唔可以用